\section*{Reihen}

$\displaystyle \sum_{n=0}^\infty a_n := (s_n)_{n\in\mathbb{N}}$ mit
$\displaystyle s_n = \sum_{k=0}^n a_k$

\subsection*{Besondere Reihen}

\textit{Harm. Reihe:}
$\displaystyle \sum_{n=1}^\infty\frac{1}{n}$ ist div.

\textit{Geom. Reihe:}
$\displaystyle \sum_{n=0}^\infty q^k = \frac{1}{1-q}$, wenn $|q|<1$

\subsection*{Cauchy-Kriterium}
$\displaystyle \sum_{n=0}^\infty a_n$ konv. genau dann, wenn \\
$\displaystyle \forall \varepsilon>0: \exists n_\varepsilon: \forall m>n\ge n_\varepsilon: \left|\sum_{k=n+1}^m a_k\right|<\varepsilon$

\subsection*{Nullfolgekriterium}
$\displaystyle \sum_{n=0}^\infty a_n$ konv. $\implies a_n$ Nullfolge

\subsection*{Leibniz-Kriterium}
$a_n$ monoton fallende Nullfolge \\
$\displaystyle \implies \sum_{n=0}^\infty (-1)^n\cdot a_n$ konv.

\subsection*{Absolute Konvergenz}
$\displaystyle \sum_{n=0}^\infty a_n \text{ abs. konv.} :\iff \sum_{n=0}^\infty|a_n| \text{ konv.}$ \\
Eine abs. konv. Reihe ist auch konv.

\subsection*{Umordnungssatz}
Eine Umordnung einer abs. konv. Folge ist abs. konv. mit gleichem Grenzwert.

\subsection*{Majorantenkriterium}
$\displaystyle \sum_{n=0}^\infty b_n \text{ abs. konv.} \land |a_n|\le|b_n|$ $(\forall n\ge n_0)$
$\displaystyle \implies \sum_{n=0}^\infty a_n$ abs. konv.

\subsection*{Minorantenkriterium}
$\displaystyle \sum_{n=0}^\infty b_n \text{ div.} \land a_n\ge b_n\ge0$
$\displaystyle \Rightarrow \sum_{n=0}^\infty a_n$ div.

\subsection*{Quotienten-/Wurzelkriterium}
$a_n \neq 0$ $(\forall n\ge n_0)$
\begin{itemize}
	\item $\displaystyle \lim\left|\frac{a_{n+1}}{a_n}\right|<1$ oder $\displaystyle \lim\sqrt[n]{|a_n|}<1$\\
		$\displaystyle \implies \sum_{n=0}^\infty a_n$ abs. konv.
	\item $\displaystyle \lim\left|\frac{a_{n+1}}{a_n}\right|>1$ oder $\displaystyle \lim\sqrt[n]{|a_n|}>1$\\
		$\displaystyle \implies \sum_{n=0}^\infty a_n$ div.
\end{itemize}

\subsection*{Cauchy-Produkt}
$\displaystyle \sum_{n=0}^\infty a_n, \sum_{n=0}^\infty b_n$ abs. konv. \\
$\displaystyle c_n := \sum_{k=0}^n a_k\cdot b_{n-k}= \sum_{i+j=n}a_i\cdot b_j$ \\
$\displaystyle \implies \sum_{n=0}^\infty c_n$ abs. konv. \\
$\displaystyle \implies \sum_{n=0}^\infty c_n=\sum_{n=0}^\infty a_n \cdot \sum_{n=0}^\infty b_n$
